中國瘋買「霧炮車」治毒霧害路面結冰搞出一堆車禍

近年中國毒霧問題嚴重，許多地方政府迷信「灑水治毒霧」，花了大筆預算購買俗稱「霧炮車」的灑水降塵器，但治霾效果大受專家質疑。（圖擷取自網路）

〔即時新聞／綜合報導〕近年中國毒霧問題嚴重，許多地方政府迷信「灑水治霧」，花了大筆預算購買俗稱「霧炮車」的灑水降塵器，但治毒霧效果大受專家質疑。

綜合媒體報導，霧炮車透過高壓噴出120公尺遠、60公尺高的柱狀水霧，宣稱能吸附大氣中的霧霾粒子，凝結成粉塵團沉降，達到治霾效果，但中國科學院大氣物理研究所研究員王躍思表示，「霧炮車就是個灑水的東西，能夠高效能地把水灑出去。」，霧炮車常用於工地或道路降塵，但對降低大氣汙染不僅無效，甚至可能與空氣中的硫化物、氮化物產生反應，加重PM2.5汙染。

隨著近日氣溫降低，中國陝西則發生了灑水降塵後形成路面結冰，導致車輛打滑，3小時內造成38起車禍，所幸僅2人受傷。

報導指出，在中國政府採購網上檢索霧炮車，可發現超過200條相關招標資訊，每輛霧炮車的標價在人民幣60萬到133萬（台幣276萬到613萬）之間；但隨著「灑水治霧霾」被發現不僅無效，甚至可能造成事故，霧炮車的神話大打折扣，不少人質疑地方部門大舉採購霧炮車只是買個安心，甚至有官商勾結的可能。

癡線

當中又唔知執幾多

戇鳩鳩

賣車果個

中國不意外

信者戇鳩

大陸狗官

中國人做乜都一窩蜂

所有嘢都唔三思而後行，今日嘅支那，就喺改革開放時，好大喜功嘅後果

支那人真係冇個正常

唔係所有野都係錢同人力就解決到 粒膠係比共產黨

成部變型金剛咁

每次見到人用d戇鳩方法去嘗試解決問題

就自不然諗起「香港警察呢就...」

麻雀會食禾 殺晒D麻雀啦
做得好 支那人

支那國情